**保羅·威廉·沃克四世**（，）是[美國一位](../Page/美國.md "wikilink")[演員和前時裝模特兒](../Page/演員.md "wikilink")，於2000年代前期演出多部大型[好萊塢電影後開始累積知名度](../Page/好萊塢電影.md "wikilink")，其中最具盛名的包括演出是「[玩命關頭系列](../Page/玩命關頭系列.md "wikilink")」。

## 經歷

### 早期生活

沃克生於[加州](../Page/加州.md "wikilink")[格倫代爾](../Page/格倫代爾_\(加利福尼亞州\).md "wikilink")，在[聖費爾南多地區成長](../Page/聖費爾南多_\(加利福尼亞州\).md "wikilink")。他是保羅三世及一個早期時裝[模特兒Cheryl](../Page/模特兒.md "wikilink")
Crabtree之子。他有五兄弟姊妹，當中包括兩個兄弟和兩個姊妹，而他則行第二。獲加就讀於的並於1991年畢業。高中之後，他亦有修讀數個社區學院，取得一個[海洋生物學的學位](../Page/海洋生物學.md "wikilink")\[1\]。

### 電影事業

沃克在他二歲時，即為[幫寶適拍攝了幼兒廣告](../Page/幫寶適.md "wikilink")。在1985年開始於電視影集中演出，接連演出了《[天堂之路](../Page/天堂之路.md "wikilink")》、《誰是老闆？》、《活力充沛都市男女》、《遇到一位天使》等電視影集。

[Paul_Walker.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Paul_Walker.jpg "fig:Paul_Walker.jpg")[Nissan_Skyline_-_2_Fast_2_Furious.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nissan_Skyline_-_2_Fast_2_Furious.JPG "fig:Nissan_Skyline_-_2_Fast_2_Furious.JPG")中由保羅·沃克駕駛的[Nissan
Skyline GT-R](../Page/日產Skyline_GT-R.md "wikilink") .\]\]
沃克的電影生涯始於1986年，以飾演《[壁櫥裡的怪物](../Page/壁櫥裡的怪物.md "wikilink")》中一名教授的角色正式出道。然而出道後並沒有獲得太大的成功，本人也將部分心力放在進修學業上。直到1998年演出《[歡樂谷](../Page/歡樂谷.md "wikilink")》後廣受好評，至此才開始星運大開。

2001年，沃克的演技受到了賞識，被邀請與[馮·迪索共同演出](../Page/馮·迪索.md "wikilink")《[玩命關頭](../Page/玩命關頭.md "wikilink")》。在電影中飾演雙主角之一的臥底警探布萊恩，讓他真正成為一個知名的電影明星。除了讓該作品成為《[玩命關頭系列](../Page/玩命關頭系列.md "wikilink")》的賣座系列片外，也為他獲得了接演他部作品擔綱主角的機會，如《[致命玩笑](../Page/致命玩笑.md "wikilink")》、《[深海尋寶](../Page/深海尋寶.md "wikilink")》、《[迷失凶間](../Page/迷失凶間.md "wikilink")》，在2006年得到了[克林·伊斯威特的指導演出](../Page/克林·伊斯威特.md "wikilink")《[硫磺島的英雄們](../Page/硫磺島的英雄們.md "wikilink")》等作品。

2006年沃克出演了《[奪命鎗火](../Page/奪命鎗火.md "wikilink")》與《[極地長征](../Page/極地長征.md "wikilink")》。極地長征獲得一致好評和票房成績，在首週票房超過2000萬美元\[2\]。

此後沃克專注於《[玩命關頭4](../Page/玩命關頭4.md "wikilink")》、《[玩命關頭5](../Page/玩命關頭5.md "wikilink")》、《[玩命關頭6](../Page/玩命關頭6.md "wikilink")》三部系列作的拍攝之中。在2013年11月30日沃克因車禍不幸喪生後，留下了《[搏命關頭](../Page/搏命關頭.md "wikilink")》（Hours）、《[玩命特區](../Page/玩命特區.md "wikilink")》（Brick
Mansions）、《[玩命關頭7](../Page/玩命關頭7.md "wikilink")》三部遺作。

### 私人生活

沃克居住在[加州](../Page/加州.md "wikilink")[聖塔巴巴拉和](../Page/圣巴巴拉_\(加利福尼亚州\).md "wikilink")[亨廷頓比奇](../Page/亨廷頓比奇.md "wikilink")。他和前女友蕾貝卡（Rebecca
Soteros）育有一女，名為梅朵·瑞恩（Meadow
Rain，1998年11月4日出生），梅朵目前和其母親住在[夏威夷](../Page/夏威夷.md "wikilink")。愛玩車的保羅沃克擁有好爸爸的形象，他曾說會載女兒去飆車，女兒會在後座尖叫，享受特別的天倫之樂\[3\]。

除主演《[玩命關頭系列](../Page/玩命關頭系列.md "wikilink")》成為知名的電影演員外，從2010年開始也參加了半職業性的賽車比賽成為了賽車手，同時成為賽車服務公司「Always
Evolving」的合夥人\[4\]。

在[2010年海地地震時前往了當地協助救災後](../Page/2010年海地地震.md "wikilink")，親身體會到面對天災時救援的急迫性與必要性；回國後沃克本人取得了[緊急醫療技術員的認証](../Page/緊急醫療技術員.md "wikilink")，並成立了「全球伸援（Reach
Out
Worldwide）」基金會。該基金會是一個以提供災民最即時的醫療與生活必需品為目的的非營利組織，成立後曾在奧克拉荷馬市風災、受到[海燕颱風侵襲的菲律賓等地提供當地災民協助](../Page/颱風海燕_\(2013年\).md "wikilink")\[5\]。

沃克並不喜歡在螢幕中看到自己，所以他只會看一次自己拍的電影。他個人亦喜歡[武術](../Page/武術.md "wikilink")，並時常學習不同的武術，包括[柔道](../Page/柔道.md "wikilink")、[跆拳道](../Page/跆拳道.md "wikilink")、[截拳道等等](../Page/截拳道.md "wikilink")。

沃克視法國海洋學家[雅克-伊夫·庫斯托為偶像](../Page/雅克-伊夫·庫斯托.md "wikilink")，在社區學院就讀時曾一度想以海洋生物學者作為終身職業；然而在1998年演出《[歡樂谷](../Page/歡樂谷.md "wikilink")》獲得成功後，便選擇了成為電影演員的道路。在2011年[國家地理頻道的海洋探險系列](../Page/國家地理頻道.md "wikilink")「探索大白鯊（Expedition
Great White）」中擔任主角，完成了自己夢想的一部份。

### 車禍逝世

美国当地时间2013年11月30日下午3:30，沃克於[南加州](../Page/南加州.md "wikilink")[洛杉矶北部的](../Page/洛杉矶.md "wikilink")[聖塔克拉利塔的](../Page/聖塔克拉利塔.md "wikilink")發生[車禍去世](../Page/車禍.md "wikilink")，年僅40歲。

沃克乘坐友人羅傑羅達斯（Roger Rodas）\[6\]駕駛的[保時捷Carrera
GT](../Page/保時捷Carrera_GT.md "wikilink")[超級跑車參加一場與](../Page/超級跑車.md "wikilink")[菲律賓海燕風災有關的](../Page/颱風海燕_\(2013年\).md "wikilink")[慈善活動時](../Page/慈善.md "wikilink")，於瓦倫西亞發生車禍，因車子疑似超速失控，直接撞上路边一座灯杆和一棵樹，导致[爆炸起火燃燒](../Page/爆炸.md "wikilink")，洛杉磯警方宣佈駕駛者羅達斯與搭乘的沃克均当场死亡\[7\]\[8\]\[9\]\[10\]\[11\]。洛杉矶县警察局在声明中表示：“车速是造成这起车祸的一个因素”\[12\]。根據法醫報告指出，沃克是死於外傷及燒傷\[13\]。曾一度有消息傳出兩人在公路上與其他車輛飆車競速而肇事，但在案發現場的監視器公佈後排除了這個可能\[14\]。

與沃克共同主演《[玩命關頭](../Page/玩命關頭系列.md "wikilink")》系列的[馮·迪索](../Page/馮·迪索.md "wikilink")、[狄維·莊遜](../Page/狄維·莊遜.md "wikilink")、[泰瑞斯·吉布森](../Page/泰瑞斯·吉布森.md "wikilink")（Tyrese
Gibson）、[路達克里斯等劇中演員](../Page/路達克里斯.md "wikilink")，以及「玩命關頭」發行商[環球影業皆表達哀悼之意](../Page/環球影業.md "wikilink")。馮·迪索與泰瑞斯·吉布森並親自前往事發地點獻花致意，並對在場為沃克哀悼的粉絲致謝\[15\]\[16\]\[17\]\[18\]。

## 電影作品

|                       中文片名                        |                                    原文片名                                    |            角色             |
| :-----------------------------------------------: | :------------------------------------------------------------------------: | :-----------------------: |
|    **[1986年](../Page/1986年電影.md "wikilink")**     |                                                                            |                           |
|      [壁櫥裡的怪物](../Page/壁櫥裡的怪物.md "wikilink")       |                          *Monster in the Closet*                           |    "Professor" Bennett    |
|    **[1987年](../Page/1987年電影.md "wikilink")**     |                                                                            |                           |
|                                                   |                            *Programmed to Kill*                            |           Jason           |
|    **[1994年](../Page/1994年電影.md "wikilink")**     |                                                                            |                           |
|                       譚米和暴龍                       |                                     **                                     | Michael aka Teenage T-Rex |
|    **[1998年](../Page/1998年電影.md "wikilink")**     |                                                                            |                           |
|                      寶里寶氣大追擊                      |                                     **                                     |        Phil Deedle        |
|      [歡樂谷](../Page/歡樂谷_\(電影\).md "wikilink")      |                              *Pleasantville*                               |        Skip Martin        |
|    **[1999年](../Page/1999年電影.md "wikilink")**     |                                                                            |                           |
|                       主力難當                        |                                     **                                     |       Lance Harbor        |
|                       窈窕美眉                        |                                     **                                     |       Dean Sampson        |
|                       強迫入境                        |                                     **                                     |           Jason           |
|    **[2000年](../Page/2000年電影.md "wikilink")**     |                                                                            |                           |
|                       聖堂風雲                        |              *[The Skulls](../Page/The_Skulls.md "wikilink")*              |      Caleb Mandrake       |
|    **[2001年](../Page/2001年電影.md "wikilink")**     |                                                                            |                           |
|        [玩命關頭](../Page/玩命關頭.md "wikilink")         |                         *The Fast and the Furious*                         |      Brian O'Conner       |
|                       致命玩笑                        |                                     **                                     |       Lewis Thomas        |
|    **[2002年](../Page/2002年電影.md "wikilink")**     |                                                                            |                           |
|                                                   |                    *Life Makes Sense If You're Famous*                     |           Mikey           |
|    **[2003年](../Page/2003年電影.md "wikilink")**     |                                                                            |                           |
| [玩命關頭2：飆風再起前導片](../Page/玩命關頭2：飆風再起.md "wikilink") |                                     **                                     |      Brian O'Conner       |
|  [玩命關頭2：飆風再起](../Page/玩命關頭2：飆風再起.md "wikilink")   |                             *2 Fast 2 Furious*                             |      Brian O'Conner       |
|        [迷失凶間](../Page/迷失凶間.md "wikilink")         |                                 *Timeline*                                 |      Chris Johnston       |
|    **[2004年](../Page/2004年電影.md "wikilink")**     |                                                                            |                           |
|                       紐約奇蹟                        |                                     **                                     |        Mike Riley         |
|    **[2005年](../Page/2005年電影.md "wikilink")**     |                                                                            |                           |
|                       深海尋寶                        |                                     **                                     |           Jared           |
|    **[2006年](../Page/2006年電影.md "wikilink")**     |                                                                            |                           |
|        [極地長征](../Page/極地長征.md "wikilink")         |                               *Eight Below*                                |       Jerry Shepard       |
|        [奪命鎗火](../Page/奪命鎗火.md "wikilink")         |                                     **                                     |       Joey Gazelle        |
|   [硫磺島的英雄們](../Page/父辈的旗帜_\(电影\).md "wikilink")   |                           *Flags of Our Fathers*                           |        Hank Hansen        |
|    **[2007年](../Page/2007年電影.md "wikilink")**     |                                                                            |                           |
|                                                   |                                     **                                     |           Mikey           |
|                       生死交鋒                        |                                     **                                     |        Tim Kearney        |
|    **[2008年](../Page/2008年電影.md "wikilink")**     |                                                                            |                           |
|                       撕裂記憶體                       |                                     **                                     |        Ben Garvey         |
|    **[2009年](../Page/2009年電影.md "wikilink")**     |                                                                            |                           |
|       [玩命關頭4](../Page/玩命關頭4.md "wikilink")        | *[Fast & Furious](../Page/:en:Fast_&_Furious_\(2009_film\).md "wikilink")* |      Brian O'Conner       |
|    **[2010年](../Page/2010年電影.md "wikilink")**     |                                                                            |                           |
|        [偷天搶地](../Page/偷天搶地.md "wikilink")         |                *[Takers](../Page/:en:Takers.md "wikilink")*                |        John Rahway        |
|    **[2011年](../Page/2011年電影.md "wikilink")**     |                                                                            |                           |
|       [玩命關頭5](../Page/玩命關頭5.md "wikilink")        |                                *Fast Five*                                 |      Brian O'Conner       |
|    **[2013年](../Page/2013年電影.md "wikilink")**     |                                                                            |                           |
|                       玩命車手                        |                                     **                                     |       Michael Woods       |
|       [玩命關頭6](../Page/玩命關頭6.md "wikilink")        |                             *Fast & Furious 6*                             |      Brian O'Conner       |
|                       當舖風雲                        |                                     **                                     |          Raw Dog          |
|        [搏命關頭](../Page/搏命關頭.md "wikilink")         |                                     **                                     |        Nolan Hayes        |
|    **[2014年](../Page/2014年電影.md "wikilink")**     |                                                                            |                           |
|        [玩命特區](../Page/玩命特區.md "wikilink")         |                              *Brick Mansions*                              |          Damien           |
|    **[2015年](../Page/2015年電影.md "wikilink")**     |                                                                            |                           |
|       [玩命關頭7](../Page/玩命關頭7.md "wikilink")        |                             *Fast & Furious 7*                             |      Brian O'Conner       |

## 電視劇作品

|             片名             |       角色        |      備註       |
| :------------------------: | :-------------: | :-----------: |
|         **1985年**          |                 |               |
|     Highway to Heaven      |  Eric Travers   |   1 episode   |
|         **1986年**          |                 |               |
|     Highway to Heaven      |   Todd Bryant   |   2 episode   |
|      **1986年－1987年**       |                 |               |
|           Throb            |  Jeremy Beatty  |  23 episode   |
|         **1988年**          |                 |               |
|       I'm Telling\!        |   Contestant    |   1 episode   |
|         **1990年**          |                 |               |
|     Charles in Charge      |  Russell Davis  |   1 episode   |
|         **1991年**          |                 |               |
|      Who's the Boss?       | Michael Haynes  |   1 episode   |
|      **1992年－1993年**       |                 |               |
| The Young and the Restless | Brandon Collins |               |
|         **1994年**          |                 |               |
|  CBS Schoolbreak Special   |      Dill       |   1 episode   |
|                            |                 |               |
|     The Boys Are Back      |  Jesse Hansen   | Pilot episode |
|         **1996年**          |                 |               |
|    Touched by an Angel     |    Jonathan     |   1 episode   |
|         **2013年**          |                 |               |
|         Shark Week         |   Paul Walker   |   1 episode   |

## 音樂錄影帶作品

|             歌手              |            作品            | 備註 |
| :-------------------------: | :----------------------: | :-: |
|          **1997年**          |                          |    |
| The Mighty Mighty Bosstones | "Wrong Thing Right Then" |    |
|          **2003年**          |                          |    |
|          Ludacris           |       "Act a Fool"       |    |

## 参考资料

## 外部連結

  -
  -
  -
  -
[Category:美國電視男演員](../Category/美國電視男演員.md "wikilink")
[Category:美國電影男演員](../Category/美國電影男演員.md "wikilink")
[Category:美國兒童演員](../Category/美國兒童演員.md "wikilink")
[Category:美国男性模特儿](../Category/美国男性模特儿.md "wikilink")
[Category:美國武術家](../Category/美國武術家.md "wikilink")
[Category:美國賽車手](../Category/美國賽車手.md "wikilink")
[Category:美国人道主义者](../Category/美国人道主义者.md "wikilink")
[Category:美國新教徒](../Category/美國新教徒.md "wikilink")
[Category:德國裔美國人](../Category/德國裔美國人.md "wikilink")
[Category:爱尔兰裔美国人](../Category/爱尔兰裔美国人.md "wikilink")
[Category:英格蘭裔美國人](../Category/英格蘭裔美國人.md "wikilink")
[Category:加州人](../Category/加州人.md "wikilink")
[Category:美國車禍身亡者](../Category/美國車禍身亡者.md "wikilink")
[Category:20世纪美国男演员](../Category/20世纪美国男演员.md "wikilink")
[Category:21世紀美國男演員](../Category/21世紀美國男演員.md "wikilink")
[Category:瑞士裔美國人](../Category/瑞士裔美國人.md "wikilink")
[Category:美國基督徒](../Category/美國基督徒.md "wikilink")

1.

2.

3.  [保羅沃克玩車
    愛和女兒飆車，中央社，2013年12月1日](http://www.cna.com.tw/news/amov/201312010290-1.aspx)

4.

5.
6.

7.  [保羅沃克車禍
    疑與超速有關，中央社，2013年12月2日](http://www.cna.com.tw/news/firstnews/201312020006-1.aspx)

8.  [「玩命關頭」保羅沃克　驚傳車禍身亡](http://tw.news.yahoo.com/%E7%8E%A9%E5%91%BD%E9%97%9C%E9%A0%AD-%E4%BF%9D%E7%BE%85%E6%B2%83%E5%85%8B-%E9%A9%9A%E5%82%B3%E8%BB%8A%E7%A6%8D%E8%BA%AB%E4%BA%A1-033600715.html)


9.  ['Fast and Furious' Star Paul Walker Killed in Crash - ABC
    News](http://abcnews.go.com/Entertainment/fast-furious-star-paul-walker-killed-crash/story?id=21059278)

10.

11.

12.

13.

14. [保羅好奇心賠命
    傳愛女目睹，中時電子報，2013年12月3日](http://showbiz.chinatimes.com/showbiz/110511/112013120300008.html)


15. [保羅沃克車禍身亡
    電影界傷心，中央社，2013年12月1日](http://www.cna.com.tw/news/amov/201312010297-1.aspx)

16.

17. [保羅沃克好友
    淚灑車禍現場，自由時報，2013年12月3日](http://www.libertytimes.com.tw/2013/new/dec/3/today-show11.htm)


18. [馮狄索現身沃克車禍地點致哀　感謝粉絲，蘋果日報，2013年12月3日](http://www.appledaily.com.tw/realtimenews/article/entertainment/20131203/302990/)